---
title: Samui-Penang via Flugzeug. Wieder.
author: Patrick Kollitsch
type: post
date: 2012-07-12T17:09:53+00:00
url: /2012/07/samui-penang-via-flugzeug-wieder/
fb_status_messages:
  - 'a:0:{}'
dsq_thread_id:
  - "3505057296"




---
<div class="media photo image">
  <img src="http://maps.google.com/maps/api/staticmap?markers=size:tiny|color:red|9.548953,100.062447|5.263234,100.484623&#038;path=color:0xff000080|weight:2|9.54472,100.06227|5.26054,100.49538&#038;size=620x280&#038;sensor=false" />
</div>

Vor ein paar Jahren konnte man mit [Firefly][1], einer malaysischen Fluggesellschaft, von Samui direkt nach Penang fliegen. Das passte vielen in den Kram, die aller drei Monate auf Visa-Run gehen müssen. Irgendwann dann flog man nicht mehr, weil sie mit der Linie nur Verluste eingeflogen haben. [Nun gibts die Direktverbindung ab August wieder][2]. Solange bis sie das Ganze wieder durch rechnen und die Strecke aus Kostengründen abschaffen.

 [1]: http://www.fireflyz.com.my/
 [2]: http://www.nst.com.my/latest/firefly-relaunches-penang-koh-samui-route-1.106047#